正常香港人邊可能食得夠膳食纖維?

世衛建議每日最少攝取25g膳食纖維
即係平均每餐8g左右
100g菜心先得嗰1.5g纖維
生菜嗰啲更少
平均每餐最少要食成斤菜先夠
生果一個平均都係得2-3g
出街食早午餐幾乎唔會有菜
香港又唔興食紅米,糙米
正常香港人邊可能食得夠膳食纖維?

100g 西蘭花有5.5g
100g 麥皮有over 10g
少啲出街食 其實唔難

BTW嗰個係建議 食少幾日唔會有大問題

邊款麥皮有10g
介紹俾我

自己google下啦 市面上最低都有9g 我食開嗰隻有11g

燕麥片
營養麥片
營養成份表
燕麥片
每份含量 100 g
熱量 (kcal) 67
脂肪 1.4 g
飽和脂肪 0.2 g
多元不飽和脂肪 0.4 g
單元不飽和脂肪 0.4 g
反式脂肪 0 g
膽固醇 0 mg
鈉 49 mg
鉀 61 mg
碳水化合物 12 g
膳食纖維 1.7 g
食糖 0.5 g
蛋白質 2.4 g

佢寫100g先有1.7g

出街食通常得兩條菜甚至冇

100g燕麥 67kcal
懞撚

堅果都有

正常桂格嗰啲100g 都有10g咁上下纖維
你咩燕麥
粉裝嗰啲實低

要食得夠唔難
早餐飲一杯燕麥/奇亞籽，再複雜撈埋啲nuts

午餐返工出街食完，下午茶/零食係公司自己食個番石榴，易帶無皮又平，水果中算低糖，正常size 一個都成2/300克，100g有5g 纖維

晚餐點都有菜掛，但都要係根莖類菜纖維最多
即係瓜、蓮藕、西蘭花、芽菜呢啲無咩葉嘅菜，之後又食個生果

衛生署有哂啲表

平時5g都唔知有冇

好易wo

隊返幾罐白色可樂

正常一定夠
on9先唔夠

食燕麥糠啦，每次飲whey protein都加兩匙羹落去，唔駛煮熟先食得，好方便，或者加少少奇亞籽（少少就夠，太多會妨礙消化）

有錢人食蔬果
窮人食快餐

膳食纖維好似消化唔到 只要食返自己嘅屎就可以將啲膳食纖維不斷累積 食咗一頭半個月 分分鐘你一舊屎有成百幾g膳食纖維

係你唔食姐 講咩香港人

只能正餐以外自己配搭

橫掂都係食唔飽

剩係早餐食麥皮 一日食個生果都夠啦

食橙連橙皮食即夠

我一星期都食唔夠咁多

100g麥皮得唔夠 2g 膳食纖維 , 食到嘔都唔夠